歐洲廣播聯盟（EBU）宣布停辦 2020年 歐洲歌唱大賽（Eurovision Song Contest）

Eurovision 2020 in Rotterdam is cancelled
Posted 18 March 2020 at 14:24 CET

It is with deep regret that we have to announce the cancellation of the Eurovision Song Contest 2020 in Rotterdam.

Over the past few weeks, we have explored many alternative options to allow the Eurovision Song Contest to go ahead.

However, the uncertainty created by the spread of COVID-19 throughout Europe – and the restrictions put in place by the governments of the participating broadcasters and the Dutch authorities - means the European Broadcasting Union (EBU) has taken the difficult decision to not continue with the live event as planned. The health of artists, staff, fans and visitors, as well as the situation in the Netherlands, Europe and the world, is at the heart of this decision.

We are very proud that the Eurovision Song Contest has united audiences every year, without interruption, for the past 64 years and we, like the millions of you around the world, are extremely saddened that it can not take place in May.

Jon Ola Sand, Executive Supervisor: "We are very proud of the Eurovision Song Contest, that for 64 years has united people all around Europe. And we are deeply disappointed about this situation. The EBU, together with the Host Broadcaster NPO, NOS, AVROTROS and the City of Rotterdam will continue to talk to see if it's possible to stage the Eurovision Song Contest in Rotterdam in 2021. I would like to thank everyone who has been involved in the process of staging a great Eurovision Song Contest this year. Unfortunately, that was not possible due to factors beyond our control. We regret this situation very much, but I can promise you: the Eurovision Song Contest will come back stronger than ever."

NPO chairwoman Shula Rijxman: "This decision by the EBU was inevitable, given the circumstances currently affecting all of Europe as a result of the coronavirus and all the measures that governments must now take. This is a big disappointment for the Dutch audience, the fantastic team behind the scenes, the presenters and the artists. In recent months, a large group of people have worked hard on the Song Contest. We thank them for their great commitment and regret that the results of the efforts will not be visible in the short term. We would particularly like to mention the municipality of Rotterdam, which has proven itself as the ideal partner in this project in the past year. This edition was an excellent opportunity to understand each other differently in a period of uncertainty in Europe, but above all an opportunity to really bring Europe together. Music is universally binding and - I am sure - it will stay that way. Even after this corona crisis."

Sietse Bakker, Executive Producer Event, understands that many people are disappointed that the Eurovision Song Contest 2020 will not take place: "For the artists from 41 participating countries, our opening and interval acts that put their hearts and souls into their performance. For the fans who have always supported us and have kept confidence until the last moment. And not least, for the fantastic team, which has worked very hard in recent months to make this 65th edition a great success. We understand and share that disappointment. Some perspective is appropriate because, at the same time, we also realize that this decision and its consequences don’t compare to the challenges faced by people affected, directly or indirectly, by the coronavirus and the difficult but necessary measures."

We ask some patience as we work through the ramifications of this unprecedented decision and patiently await further news in the coming days and weeks. During that time, we would like to pay tribute to all the Host Broadcaster team in the Netherlands and our 41 public service broadcasters who have worked so hard planning this year’s event.

We are all heartbroken that the Eurovision Song Contest will not be able to be staged in May but feel confident that the whole Eurovision family, across the world, will continue to provide love and support for each other at this difficult time.

仲記得上年係連登追post

今年第一次唔搞

本身iceland贏硬咁濟

證明而家情況仲衰過打仗

咁佢戰後1956年先搞第一屆，不過西方世界戰後整體嚟計都係安穩，雖然中間都有好多政治風暴

睇新聞熱門係立陶宛噃

on fire係好聽無乜特別
但think about thing個performance 好出色
同好有內涵，呼聲都好高

sad 仲諗住今年可以好似上年咁一路睇一路上嚟同大家傾

本身今年保加利亞、瑞士、立陶宛、冰島都係熱門

個人最鍾意瑞士，冰島我覺得好差

btw，依家搞唔成

薑巴
估唔到你都有睇
而家搞左幾集stay home concert
五月中好似有活動

前幾日播左1997年的決賽
英國的Katrina and the waves勝出

左膠大賽
幾年前奧地利搵條易服辟啲票就射曬落去
明明首歌唔算出眾，無記錯有幾個國家仲好過佢
呢啲比賽搵黑人、同性戀、變性人、易服辟就已經贏咗九成

九十年代以色列都係憑變性人而勝出
好似叫Dana International
前年以色列怪雞歌講下「女權」就贏左冠軍

奇招

兩年前畀個以色列弗得婆贏埋添 嗰年應該Fuego贏，最後先嚟倒票畀以色列

你都真係一路都有睇喎

睇番上屆個post，點諗到今年世界變成咁

我睇左兩屆直播
睇左好多舊歌舊片
七十年代ABBA,香港小姐歌、Saves your kisses for me

聽講以前tvb有直播
我們而家同世界距離好遠

百度貼吧有歐洲歌唱大賽的貼吧
唔介意同大陸人傾計可以睇下

舊年仲出黎唱 19歌

Eurovision除咗摩納哥 香港小姐主題曲 (Severine - Un banc, un arbre, une rue; 1971年冠軍), 瑞典 ABBA (Waterloo; 1974年冠軍), 英國 Brotherhood of Man (Save your kisses for me; 1976年冠軍)，我重鍾意例如

1970年冠軍 愛爾蘭 Dana - All Kinds Of Everything
1978年冠軍 以色列 Izhar Cohen and Alphabeta - A-Ba-Ni-Bi (蕭孋珠 - 迎著風的女孩、庾澄慶 - 愛你的只有一個我)
1979年第四 西德 Dschinghis Khan - Dschinghis Khan (林子祥 - 成吉思汗)
1988年冠軍 瑞士 Céline Dion - Ne Partez Pas Sans Moi

重有首主題曲 Marc-Antoine Charpentier - Te Deum

不過最鍾意都係ABBA，幾時再聽都係第一

識貨之人

原來有人討論 諗住今年取消咗冇人理就冇開post

佢都有搞stay home concert

Dschinghis Khan - Germany 1979 - Eurovision songs with live orchestra
56,174 views

望梅止渴啦
睇今年啲歌
Lithuania 一出已經鍾意 唔知要等幾耐先有下個爭冠機會
Malta Switzerland 感覺幾好
Iceland Russia 合家歡
Armenia 一開始完全唔鍾意 出MV+revamp之後大幅改觀 鍾意呢個多過Azerbaijan
Norway行舊年相反嘅路 Sweden就原封不動
Big 5完全冇驚喜
其餘不予置評

我鐘意呢一首歌，2:25位置喺精華

除了先前公布的特別節目《Eurovision: Europe Shine A Light》，歐洲廣播聯盟又宣布會在原定的兩場半決賽晚上，於官方 YouTube 播出《Eurovision Song Celebration 2020》。

在這個節目中，今年比賽的 41 首歌曲，將會按照原本的出賽順序播出；此外，節目不會有投票，沒有比賽環節。

#ESC歐視

都叫做有半個比賽

MTV

香港時間 13/5 0300 （中歐時間 12/5 2100）
Eurovision Song Celebration 2020 - Part One

仲未聽今年的歌
今晚聽
今年個個都係冠軍

澳洲條女成個小丑

無人睇

有d就播MV
有d就播國內比賽的片

今年瑞典無乜創意同舞台效果可言
18年、15年都幾好

15年冠軍原來出左幾隻碟了

要瞓一陣先

一話唔搞真係少人理

愛爾蘭咁多同志
今年個女仔Lesley Roy 2008年有唱片公司出過歌
隔左好多年先再出咁
個女仔係女同志有老婆

前年首Together個男仔又係基佬

睇重播啦
晚安

今年又有Drag Queen

阿塞拜疆個MV唱唱下有巫婆

睇左第一場半決賽
除左愛爾蘭一聽一見鍾情外、其他歌都麻麻
可以大熱門都在第二場先出現

Lesley Roy彈結他、成個style都有星味
另外羅馬尼亞個女仔都靚

今晚第二場半決賽啦

香港時間 15/5 0300 （中歐時間 14/5 2100）
Eurovision Song Celebration 2020 Part Two

Albania 放咗MV
都幾慳皮

星期六肥婆怪雞出黎唱

eurovision我剩係記得N年前ge Hard Rock Hallelujah

做乜推post唔講野

唔算慳皮
仲有其他佈景

第一次聽晒咁多首歌

歌要聽多幾次浸吟下先判別好唔好

今屆可以一聽鍾情又有魅力的歌手

冠軍-愛爾蘭 （Lesley Roy就係我杯茶、好型）
亞軍-法國 （情深深法國佬）
季軍-英國 （個MV好靚）

浸淫